梁芷珊踢爆請教頭黑幕 足總打茅波

2018年11月21日

梁芷珊踢爆請教頭黑幕
足總打茅波

時任足總CEO薛基輔9月與新任教頭加利韋特會見傳媒。

【本報訊】香港體壇屢爆醜聞，香港足球總會早前招聘港足主教練的程序又爆黑幕。《蘋果》發現，足總管理層不但接受心儀人選加利韋特（Gary White）在截止申請後才提交報名表，更在遴選未完結前私下向韋特發「擬定合約」；足總前董事梁芷珊狠批足總管理層先斬後奏，無諮詢董事局已就人選拍板，她已就此向足總請辭。足總及韋特昨晚尚未回應事件。

記者：趙雅婷

足總前董事梁芷珊狠批管理層招聘新帥時先斬後奏。何頴賢攝

港足主教練加利韋特今年9月初履新，前任行政總裁薛基輔曾向傳媒稱，足總成立了四人遴選委員會負責招聘工作，成員包括他本人、足總技術及競技委員會主席王威信、足總主席梁孔德及技術顧問郭家明，薛當時指韋特的任命及有關條款均獲董事局支持。

根據本報取得韋特的面試評估表格，韋特今年7月18日接受面試，負責面試的四人遴選委員會，只有薛基輔及郭家明二人出席，簽名欄僅有薛的簽名；而韋特的職位申請表的提交日期則為面試後兩日、即7月20日。

遴選未完已發擬定合約

本報另取得一封由薛基輔發送予韋特，題為「主教練──工作機會」的電郵，發送時間為7月26日中午12時許，內附一份「擬定合約（draft contract）」，詳列聘請條件，包括工作內容、假期及福利等，薛基輔更在電郵指，合約中有數處空白，但已涵蓋基本的條款。

梁芷珊確認，7月26日是董事局開會討論主教練人選的日子，惟當日薛基輔在會上表示已向韋特發送了「擬定合約」，「原來佢一早決定好晒請人、幾錢人工」，她要求薛基輔轉寄該擬定合約予董事局成員參考，「先斬後奏，佢咁樣唔係同我哋傾，而係事後先追認返，呢個唔係程序」。

梁芷珊引述薛基輔於董事局會議上的解釋，韋特為「latecomer（後來者）」，非循正式途徑應徵，而是私下將履歷表發送至薛的個人電郵。梁芷珊指，當日會議無法達成共識，她遂要求召開特別會議討論事件，惟只有5人出席，梁投反對票，其餘4人則支持任命。

加利韋特料獲360萬薪酬

翻查足總章程細則，行政總裁可審批、委任及開除年薪低於50萬元的職員及顧問，梁芷珊指，韋特的年薪遠超此標準，聘任須先經董事局同意，「足總係用緊政府嘅資助，係公帑，一分一毫都應該要有程序去使」。梁芷珊強調並非針對韋特，惟整個招聘過程均未能做到公平、公開及公正，她本月初已就此向足總請辭。

本報本月6日向足總查詢，至昨晚仍未回覆。記者致電韋特查詢，他指正繁忙未能回應，及後記者以訊息向他查詢亦未獲回覆；梁孔德及郭家明二人均無接聽電話，截稿前亦未有回覆訊息查詢；王威信則拒絕回應，着記者向足總查詢。民政事務局回應指，主教練的招聘事宜由足總進行，局方無參與其中。

政府2015年通過「五年計劃」，每年為足總提供最多2,500萬元資助，部份用作資助聘請多個職位，包括行政總裁、主教練及技術總監等，據了解，主教練一職月薪近20萬元，新合約為期約18個月，以此估計，經「非循正式途徑」應徵獲聘的韋特，可獲薪酬約360萬元。

根據民政事務局提供的數字，在2018年至2019年度，足總獲政府資助的職位共27個，包括一個年薪達250萬元以上、一個年薪150萬至250萬元、11個年薪50萬至150萬元，14個年薪50萬元以下，最新數字顯示，2017至2018年度政府資助職位的總金額為1,850萬元，佔政府每年資助總額逾七成。

下一則
下一則
截止申請後 韋特始應徵

老老實實
咪係足總特邀教練加盟
但又要補返文件野

比人講到惡魔咁

梁恥珊呢個女人真係好撚飯

白咖喱交到成績你就收聲啦

8婆

蘋果先慘 收order 要寫衰個教練
但同時又唔可以明踩香港隊
難道好高

仲幾個月 頭一兩場輸泰國一球, 和印尼
吹到香港隊歷史上新教練最差開局
完全唔洗理對手
要最佳開局好簡單, 搵澳門 關島踢咪得囉

而家壓過左北韓出線 無野好講 但都陰陰濕濕set 到個標準無限高
話請新教練個目標係令香港隊重返世界前100名, 我真係唔知香港隊有幾耐未試過100名內

比著我就話教唔到香港做世界第一都係虧既

西雅圖海灣者點解叫海灣人？

笑死我 蘋果比足心機唱
換黎呢D留言

Ng Terry
可能呢件事比我們了解到,民唔民主，有冇程序制度，不是重點。最我們華人一定要有鬼佬管治、才有好成績。無論上至國家，下至公司都是。近幾場淃隊有這鬼佬帶領下，打得有聲有色！

講真
請足球教練唔係公司請文員
等你慢慢in哂班人返屋企等消息
再hea幾日先慢慢傾請邊個
有經驗既球隊教練大把球隊爭
爭輸半日人地就簽左第二間球會

關島
就係Gary White教關島個陣將關島隊砍掉重鍊, 說服到美職聯關島人入關島隊
再建立一班關島球迷, 先可以由比香港炒12比0到而家同東南亞球隊有得揮

有料就得啦
收皮啦神婆

有料就得啦，挑